[長氣多圖][無限期] 香港staycation之旅(2)

估唔到香港旅行都可以爆po

好慶幸自己係香港既旅行仲未爛尾
不過另一方面亦都意味住我們仲未脫離到武漢肺炎既魔爪
果班人渣仲猛咁叫人打病毒入自己身體
睇怕成件事真係到2022年都未完到
咁我就繼續自己探索香港既旅程
上年上半年原本都只係諗住去行下香港既景點
後來女朋友帶左我去米芝蓮餐廳食過之後就好似開左大門咁
再加下下半年我由景點轉到酒店玩
由本身乜星都未試過之下
後而家已經食左三間三星
個心理轉變係大既
除左要接受無得出外既事實
仲要望住自己家鄉沉淪
另外仲有諗要搬出去住
唔寫下遊記可能我已經痴左線
咁而家福布斯酒店四五星以上既都去左超過一半
可能就會去更多既離島睇下
食下唔同既好西既黃店
咁都係希望呢個遊記唔會爛啦

上一個po行程同自己未來少少既預計
DAY1 蒲台島->Beef & Liberty->赤柱
DAY2 天際100->每日->Ozone
DAY3 太平山->大富翁夢想世界->凌霄閣摩天台428->楚撚記大排檔
DAY4 玄鮨->Epure->觀塘海濱花園->平山
DAY5 Sukiya->梅窩->銀鑛灣瀑布->La Pizzeria->逸東軒->普慶餐廳
DAY6 Aaharn->大館
DAY7 龍逸軒->1881 Heritage->嘉頓山->素年
DAY8 昂坪市集->Ebeneezer's Kebabs & Pizzeria->天壇大佛
DAY9 鮨樂->香港文華東方酒店(上)->Cafe Causette
DAY10 香港文華東方酒店(下)->文華廳->香港摩天輪
DAY11 九龍海逸君綽酒店(上) ->炉端燒
DAY12 九龍海逸君綽酒店(下)->The Promenade
DAY13 Mamaday->香港四季酒店(上)->龍景軒
DAY14 香港四季酒店(下)->The Lounge->Caprice
DAY15 香港朗廷酒店(上)->朗廷會->唐閣
DAY16 香港朗廷酒店(下)->The Food Gallery->Bostonian Seafood & Grill
DAY17 香港海洋公園萬豪酒店(上)->萬豪貴賓廊->Marina Kitchen
DAY18 香港海洋公園萬豪酒店(下)->Pier Lounge & Pier Bar->香港海洋公園->1仔冰室
DAY19 香港鐵路博物館->大埔海濱公園->Fat Belly Butcher & Gin House
DAY20 香港萬麗海景酒店(上)->Club Lounge->滿福樓
DAY21 香港萬麗海景酒店(下)->萬麗咖啡室->Mirage Bar & Restaurant->金紫荆廣場
DAY22 Kitchen->香港W酒店(上)
DAY23 香港W酒店(下)->Kitchen->星宴中餐廳->WooBar->西九文化區
DAY24 Cafe Gray Deluxe->奕居(上)
DAY25 奕居(下)->Cafe Gray Deluxe->燈籠滷味
DAY26 大澳->香港大澳文物酒店(上)
DAY27 香港大澳文物酒店(下)->Tai O Lookout->大澳->蘇廬
DAY28 香港麗思卡爾頓酒店(上)->Tosca di Angelo
DAY29 香港麗思卡爾頓酒店(下)->The Lounge & Bar->天龍軒
DAY30 嚐囍煲仔小菜->心經簡林->Involtini Italian Cuisine
DAY31 香港美利酒店(上)->Murray Lane->Popinjays
DAY32 香港美利酒店(下)->Garden Lounge->香港公園->四季常餐
DAY33 香港瑞吉酒店(上)->潤
DAY34 香港瑞吉酒店(下)->潤->L'Envol
DAY35 南豐紗廠->韓閣
DAY36 南丫島->牧羊少年咖啡館
DAY37 東平洲->好湯好麵
DAY38 香港半島酒店(上)->吉地士->Lady Nara
DAY39 香港半島酒店(下)-露台餐廳->嘉麟樓

預計係
DAY4x 港島香格里拉大酒店(上)->豪華閣貴賓廊->夏宮
DAY4x 港島香格里拉大酒店(下)->Cafe Too->珀翠餐廳

以前都有係度遊過下遊記

日本山陰山陽

日本關西名古屋

英國倫敦

日本東海道

日本南九州

意大利西北

日本中部北陸

俄羅斯

台灣嘉義

日本北信越

日本南北海道

日本中九州

日本道北

日本山梨

泰國曼谷

瑞士

日本中部白川鄉

香港

爆房推介

cls
開左po一分鐘都無

爆房係個步驟黎既姐

DAY37 東平洲 好湯好麵

我地既第一日
係去左香港既南極
蒲台島
而今日
我地終於去左香港既東極
東平洲
話說日本我都只係去左最北既稚內
終於可以超越日本了

不過去東平洲
係好痛苦既一件事
因為船期係少之又少
b
只有星期六日同公眾假期
而且基本上只有九點一班船
地點仲要係馬料水碼頭
即係放假仲要跟番番工時間起身
真心痴撚線

因為都有聽過有加班船
就無咩點提前排位
大約八點幾先去到大學站

B出口轉左一直行就係

東平洲係地質公園既其中一part
未有武漢肺炎之前
曾經諗過既香港旅行
其中就係想去制霸全地質公園
係仲有包括萬宜水庫東壩
荔枝窩
吉澳
鴨洲
橋咀洲等等
直至而家
先開始左第一步

跟住指示會橫越吐露港

去到竟然見到條咁既人龍

講緊呢度離開碼頭都仲有幾分鐘路程

一路排就一路有職員不斷係度數人
成日會聽到排後面無位上船既說話

東平洲仲有少數居民
而信箱就擺左係碼頭

碼頭邊有呢d banner

九點開船
船飛九十蚊

雖然官網就只有九點一班船
但其實就一定唔會夠坐
咁就開左好多班加班船
不過船就唔係無窮無盡既
去到最後佢已經叫我地打定輸數唔會有位
當然諗既係如果去唔到東平洲咁做咩好
可能會等十二點去塔門既船
或者直接離開搵個地方行
結果排到我地前面仲有五個工人姐姐
但就只有三張船飛
最後果班工人姐姐諗唔諗都係無買到
就比我地趕到搭呢架尾班船

可以用八達通比錢

算係有驚無險
而呢班工人姐姐竟然仲係碼頭歡送我地坐船離開
諗起都痴線

最後一班係架細船

因為船程要個半鐘
就算最早開既船都唔會夠時間可以番到黎再接人
所以排我地後面既就只有失望而回

雖然趕得切買飛
但就係坐左係上層呢兩排位

係要咁樣迫住坐個半鐘
雖然坐得唔係幾舒服
但總好過失望而回既

船上面有本東平洲既書仔
有東平洲地圖同岩石介紹

廿蚊本
我就無買到

個半鐘船程得閒就行出去鬆展下根骨

由馬料水出發
過左馬鞍山
前面好快就已經乜都無

感覺好似旅行書d越南下龍灣咁
事實係東平洲對面就係支那版圖
近過香港本土好多

亦都見到呢種貨輪

個半鐘比想像中快

東平州海岸公園

唔可以釣魚
唔可以露營
亦都唔可以擺賣
而呢度係幾乎收唔到電話
就算拎個公司機個支移動都係收唔到

一行出去就真係不得了

清撚到

再行出d已經見到五千萬年歷史
被稱為香港最年輕既岩石

打卡位

東平洲地圖

原本係諗住逆時針咁環島行一個圈
但十一點幾先落船
五點三就要回程
又要食飯
再加埋八婆港女嘈生晒既時間
事實係做唔到
最後我地係行到斬頸洲就橫cut番入大塘
食完野再沿岸一路行過去更樓石
就無去到龍落山同洲背呢d地方

碼頭對出有個大型廁所

我就唔敢去
女朋友話入面都好臭

再行過少少已經係士多

唔知點解
我就係一心想黎到新昌食海膽炒飯

不過我地尾班船太遲黎
已經太多人full晒
決定轉個圈先再番黎食

呢種紋路真係好鬼型

周圍都有嚴禁捕魚既標示

但對面就係支那
我就唔信支那種唔做

環島有兩條路行
一條係行沙灘

另一條係行樹蔭路

其實差別唔大
最後都係會出番去沙灘行
中間有番d原居民既屋
有問過路佢地都肯答既

另外都有好多廢屋

座標我就唔識睇了

呢度d岩我唔可以稱佢為奇形怪狀
因為我覺得真係好有型

上面個窿見過真係有人捐入去打卡

木板加玻璃樽

好有無人島feel
不過而家島上面係企左三四五架滿船既人流

望到呢個畫面

我真係以為自己去左宮崎青島咁
係鬼之洗衫板呀
再加埋個鳥居

完全就係同一樣既景色
偶爾同自己製造思想混亂
幻想自己已經唔再係呢個香港市
再加上電話無訊號
係真係可以放空一日既
可惜地獄就係我地面前
出番去
又要面對呢個奶共政府
日日都推你去死
日日都無運行

係密集恐懼症呀

其實個鳥居係海岸公園個牌黎

今日天氣好好
雖然好曬
但又唔算好熱

疊石

以我自己既理解
應該係為左紀念先人

好靚

但係格離個八婆好嘈

然之後係山路

離開斬頸洲仲有一公里路程

東平洲地勢算平坦
山路都無乜上山落山
係石路較多行得比較崎嶇

呢度就有條路落去斬頸洲既

但呢度成契弟聚左係度唔上唔落
條氣唔順我就直接放棄左呢個景點向前行
但原來前面仲有條無咁斜既路可以行落去

不過就要跨過d大型岩石

頭先比人塞撚住果條路

斬頸洲就只係一條兩邊都岩壁既路

又幻想下自己去左立山黑部
兩邊都係雪牆既畫面
應該係度拎兩把劍出黎學文遠講
無人可以越過我劍圍

而頭先係沙灘行到黎斬頸洲都係指定釣魚範區

行到呢度已經一點半
如果繼續環島既話真真係無四點都去唔到終點既更樓石
所以係呢度決定左打橫cut番去碼頭

中間會經過呢個舊軍營
成個集中營咁
呢條路無乜野睇
所以完全無人行
都曾經驚會行錯路
因為呢度收唔到電話
好多野都無得上網搵
真係唔可以靠直覺黎行

好彩最後都行番落士多

其實仲有間呢間坪州士多
但唔知點解我完全無興趣停低

最後就番到左新昌士多醫肚

士多有熱水沖身
不過就要課金

好可惜今日係食唔到出名既海膽炒飯
呢個應該要睇運氣先食得到

另外佢地都有套餐同單點

我地就叫左個咖哩海鮮炒飯

另外叫左碟椒鹽魷魚鬚

同埋豆腐花

個環境就係咁

其實佢係上左個豆腐花先
個炒飯都大碟
夠兩個人食
肚餓就乜都好食
係重口味左少少
咁樣埋單165
個價都ok

醫完肚又番到碼頭起步點

東平洲正式名稱為平洲
不過為左要同大嶼山格離果個平洲區分
所以就加左個東字以作識別
曾經我都到過平洲
當時係為左轉船去喜靈洲做野
或者將來都會再去旅行觀光一次

三點鐘已經好多人選擇回程

而我地就出發往去香港既最東點

更樓石

仲有750米左右路程

沿岸行又曬又多石

入少少就有d舊屋

呢個叫做阿媽灣

直面就係奶頭村
d名好鬼正

中間有座天后宮

我就無行入去詳細睇

香港最年輕既岩石層

原來呢D橫紋既岩石係被稱為千層糕

之後諗住沿岸邊一直行過去更樓石
發覺唔係咁易
所以入番佢中路

入面係指定既BBQ場
仲有人係度紮營

最後黎到更樓石

因為大岩石比較堅硬
經過風化侵蝕之後
就形成左兩條巨形石柱

右面果舊行就上到去
但左面果舊就要爬先上到去

東平洲位於香港最東
並無好似蒲台島最南面咁有座燈塔
所以呢兩座更樓石可以話係香港最東既指標

咁香港最東之旅黎到呢度就差唔多要結束啦
時間都差唔多四點
又要用番大半個鐘原路出番去碼頭
東平洲路就唔複雜既
只係太多石頭成日都會屈到隻腳咁樣樣

雖然我地搭尾班船過黎
可能船公司都怕唔夠船番去
所以都keep住一直有船係碼頭
回程無咁迫就相對舒服啦

番到馬料水行番火車站就可以望到呢間沙田凱悅

曬左一日
如果可以咁樣stay都係舒服既
不過無plan過
而且沙田凱悅都無任何特別值得住既地方就唔諗了

咁就坐幾個站黨鐵過去大圍果邊
去左呢間好湯好麵

話說呢間餐廳並唔係第一次黎
當日一月宣佈好湯好麵拎左2021年既米芝蓬推薦
咁蘋果就緊係不斷係度番loop佢地既報導啦
原來餐廳係由幾個酒店人成立
大廚更係前四季酒店三星法國菜caprice既副廚
聲稱食物係真材實料
整成十二款湯底
食物成本超過四成
同佢以前做caprice既時間有得揮
比出面坊間餐廳就高好多
咁睇完個報導係餐廳拎左米芝蓮幾日之後
我就搵埋大圍朋友一齊去試啦
餐廳十二點開門
聽佢話平時超多人排隊
所以我就特登早半個鐘到場
但已經見門口企左幾個
門口就有個牌比人跟隊用既
應該就真係日日都大排長龍

當日門口仲未有貼米芝蓮既牌出黎

總共有十二款麵揀

其實睇完好多都話佢麵質就唔算好特別
主要都係飲佢地湯底
結果等左陣後面就已經咁既樣

當日仲係二人限聚
基本上入左頭一輪人之後既就要再等多半個鐘以上先有次輪
本身佢就話我唔齊人唔入得住
好在朋友係淨番最後兩個位果時到達
如果唔係真係唔知要等幾耐先食到
不過諗住其實佢都有比一位入去食既
咁唔通我一個人叫兩碗麵又唔得咩

餐廳個場幾細
都係得廿個位左右
仲要一半唔比坐

而個位都唔算闊

都係岩岩好可以擺碗麵多d

咁一場黎到
緊係試佢既海龍皇湯啦

因為要met蝦款係有跟塊濕手巾
報導就話碗湯係用法式整法
用原隻蝦黎煮成濃湯
最後再加埋蝦頭油
一上檯碗麵係勁香
飲落好濃海鮮味
有d似飲叻沙咁

另外朋友叫棉花雞

都好足料
個湯就清d
我覺得就唔算好特別

雖然每個麵賣近百至過百
但其實去食個拉麵都係呢個價錢
佢咁足料既價格都算係公道
重要係幾好食
而且雖然係細店
但加水都加得算密
唔會話你食完就唔再fill趕你走

咁之前果次就試左海龍皇
今次想試佢另一個招牌好頭好尾

點知夜晚黎到已經賣晒
唯有揀其他
今次夜晚食條龍感覺短少少
不過都排左差唔多半個鐘

今日行左多路
所以一次就叫左三個麵
佢都有比碗我地自己分
問佢最後果碗可唔可以遲d上
但就話因為都一直整緊所以做唔到
都明白既

第一個係佛跳牆

算係咁多個麵第二貴既
感覺就同上次果個棉花雞差唔多
係再多左鮑參翅同帶子

第二個係上次都掙扎緊叫唔叫既黑口黑麵

跟餐有件比堅尼圍裙跟幾特意

飲落個湯好似都係差唔多
係個色唔同左
有對比就有傷害
亦都唔算好特別

第三個見廚師推介都試過晒就亂咁叫既叉燒飽

睇落最普通反而有驚喜
十足日式拉麵咁樣
但塊叉燒我覺得好食過拉麵店
仲要大大塊
個湯再濃d

不過後兩碗麵就差唔多時間上
食完叉燒飽再食番黑口黑麵就已經涼左
下次真係唔應該比佢再咁叫法

我好少餐廳真係會去超過一次
仲要係咁短時間
而呢間好湯好麵真係吸引到
去完第二次都仲會想去第三次試埋佢個好頭好尾
同埋個海龍皇真係值得番尋味既

DAY37 完

TL;DR

食過好頭好尾

係台式牛肉麵湯底

好足料 但食到一半就好膩

樓主月入50k ?好有米

樓主俾呀嫂開發咗

係。想俾佢包養

Lm

唔洗好有米都可以做到
無旅行去咪放肆下

初三做乜同職員嘈嘅？

無咩特別啦
勿相認

好想睇港島香格里拉
幾時會出

復活節先去
可能去左九龍香格里拉先
零房價正

睇完有啖好食都真係吸引既
睇評價都係香宮好過夏宮
不過我應該分散食埋灘萬同angelini

DAY38 香港半島酒店(上) 吉地士 Lady Nara

試過四間福布斯五星酒店之後
係二月尾
終於黎到香港最著名既酒店
半島酒店
從來經過門口噴水池
都會想像到底咩人會入住
係武漢肺炎之前
根本唔會有任何幻想
就算之前話有生日入住優惠
都要成兩千蚊住最低級客房仲要唔包早餐
當笑話聽完就算
估唔到今時今日我竟然係入住左佢地既套房
仲坐埋勞斯萊斯

今次join既package係繾綣星夜情人節優惠
之前從來都唔見半島會擺係第三方網站做優惠
今次算係破天方放左係kkday擺賣
雖然同官網優惠係一模一樣
但就可以用95折code
又再一次衰左係貪平上面
好在今次唔再需要任何改期之類既野發生
咁就用左5084 book左呢個套房送1500credit既優惠
有得選擇先係皇道
好在上次個嘉麟樓package cut得快
今次可以自選餐牌食得到
另外套票仲有單程勞斯萊斯接送
仲可以上天台停機坪影相參觀侯機室

半島酒店被稱為遠東貴婦
1928年開業
已經差唔多成百年歷史
屬於一級歷史建築
由嘉道理家族擁有同管理
佢旗下世界各地既半島酒店
全部都係福布斯五星
都真係世上一個最頂級既品牌
而且係前年尖沙咀放tg果時
半島仲有開放過比民眾避難
對比起其他紅藍酒店
已經算係比較有良心

酒店曾經成為過日軍既臨時總部
香港總督就係酒店336室簽署投降書
及後被改名成東亞酒店
直至重光
原本酒店只有6層
直到90年代擴建新翼
將屋頂設成直昇機場
而家半島樓高30層

酒店擁有兩間米芝蓮一星餐廳
一間法國菜吉地士
另一間中菜嘉麟樓
係二月頭book左酒店之後已經即刻打電話問晒兩間餐廳
結果只book到嘉麟樓
gaddi's只有入waiting list
可能佢地唔做星期日
所以星期六特別多人book

咁係入住前一個星期左右
酒店方面已經有mail問單程接送想點樣安排
我就揀左係樓下接我到酒店
結果呢個亦都係正確選擇
因為到達酒店會有專人接車再帶上房checkin

入住當日既朝早司機都有打比我話因為車身長
唔知入唔入到停車場
最後就泊係街邊

IP都唔洗check
車價好似成八百萬

第一次坐勞斯萊斯
仲會送我入酒店
係有虛榮感既
所以為左無咁失禮我今次都係拖旅行gip算

睇番sunny同creamy
架車側邊位係有把遮可以拉出黎

伸長隻腳都唔會掂到前面

前面倚背好似會有電視機

無玩到
其實架車都唔係話特別長
入停車場都應該無問題既

呢兩個圓形制可以較冷氣

頭頂燈制

車頭女神像

另外好似都有水飲
不過窮撚都係唔係幾敢搞部車
驚整爛野

其實由屋企出發到尖沙咀都只係十五分鐘車程
要課金既話就唔係幾抵玩
睇過個生日package單程要課六百幾
來回就九百幾
沿路都真係見到係有人望既
不過真係試過濕完就算

輕鬆到達門口
有人會幫你拎行李同帶上房

另外都可以搵人幫手影下相
佢地話噴水池門口長期都有三架會泊係度可以影相

今次係我第二次in room checkin
我諗以前半島真係可以有人會帶上房既
但staycation之後應該無咩可能做得到
我估係坐勞斯萊斯入黎就應該先有咁既服務
其實無就預左既
只係之前班人吹到瑞吉太大
所以連一個管家都見唔到個落差先咁大咁失望

因為唔想望九龍酒店
book果時係有request到前庭景
但一入門口係完全估唔到佢將我地原本間高級套房升級左做豪華套房
基本上呢幾個月住酒店都無咩點比人upgrade過
就算係麗思卡爾頓其實upgrade完都係相同房型
只係個景唔同左
但今次係叫做升級左做千三尺既套房
就算再高兩級既新翼套房都只有千一尺
再望出去其實都有海景真係不得了
真心有驚喜
而且係再問多幾次之下
佢地終於話吉地士有位可以比到我地
不過已經兩點幾就黎last order就要快d落去
咁就食完飯先再參觀間房

吉地士
米芝蓮一星餐廳
亦都係福布斯五星餐廳
香港最古老既fine dining餐廳
好似係
五年前睇過葉朗程話著波鞋唔比入但大劉可以
但今時今日見佢官網個dress code已經無話唔比著波鞋
就算係dinner都只係長袖恤衫
都簡單左好多
而今日
我就著住對ultra boost入左去

餐廳搭客lift係去唔到既
首先要落番地下大堂
入口係大堂右手面既商場位

由踏入去開始已經變成深藍色地毯
格離有個商場出口係對住彌敦道既
可能唔想浪費人力把守探熱就無開放

入口再要上一層先到
可以選擇行樓梯

或者坐呢間老爺lift上去

有位外藉女士就係門口等緊我地

之後星期日gaddi's休息
係lobby lounge都有見到
其實佢態度就麻麻
可能我英文廢啦

餐檯擺設

今次識做要左tap water

鮮花裝飾

口罩套只係一個普通信封

頭頂有兩盞幾十年歷史既水晶燈

仲有其他燈飾

而成個格局對比起之前去過既caprice同L'envol就唔算話好華麗

古典味重
如果拎走晒檯凳會似一個舞台
而餐廳既位置其實同我地436號房係一樣既
所以景觀同我地廳一樣都係望太空館
另外再加埋附近34號細套房加埋38 39號客房既景觀

因為開番晚市
所以有番單點菜式

午市有三or四道菜既set
或者嚐味套餐既四or六道菜

咁我覺得吉地士算係偏平既
最簡單既三道菜都只係608
而且用visa signaure以上信用卡仲會有九折

咁雖然之前book臺要用英文
但其實侍應大部份都係香港人
佢係有介紹餐牌
亦都有推介食物
樣樣都做足
不過係感覺有d冷淡
唔知係我地太遲黎
女朋友太嘈
定覺得我地寒酸啦
以前去過幾間都唔會咁既情況出現

除左帶位果位女仕
另外外籍既淨係見到呢位上麵包既男仕

如果有揀sourdough佢就會現場切
唔知係咪新人
見佢夾麵包有d手震

除左sourdough

仲有兩款包

前面呢個煙肉卷好軟好好食

配左普通同辣牛油

今次麵包碎就無人掃了

餐前小食係洋蔥洋蔥同洋蔥整成既

咸咸地脆脆地濕濕地

連前菜都有銀盤

我揀既係黃猄肉酥皮批

黃猄睇完wiki先知係鹿既一種黎
將鹿肉整成類似威靈頓牛既前菜
都幾顛
而且仲幾好食
皮肉亦都唔會散晒

另外呢個豚蹄肉凍批我就一般

鴨肝仲要凍既就真係唔太岩食

可能成兩點幾先黎
佢上菜都幾急
收完碟無幾耐就上下一道菜

主菜西班牙黑豚面珠墩

之前係tosca食過幾好食
但估唔到呢到差咁遠
真心唔好食
而且好咸
下次仲有機會食法國菜唔叫牛同豬了

另外份齒鱈魚就好食好多

又係查過wiki先知係深海魚黎
咬落有質感
配埋海膽食仲正

餐具銀器好似全部英國製

睇過有食評話同以前係一模一樣
聽日係露台餐廳食早餐都係呢一款

食到咁上下都走得七七八八
餐廳邊既座位其實有d特別
客人會平排坐咁面向住餐廳中心
坐到好似觀眾咁

洗水間時間

洗水盆同尿兜中間仲有棟門相隔
設計就唔算太特別
同餐廳感覺一樣

最後上甜品
因為有兩個朱古力一個係芝士
我理所當然係揀淨番既青蘋果白梨

中間果件係雪糕黎
幾層口感
仲有公仔造型幾得意
不過女朋友係咁影相搞到有少少溶

另外佢揀左芝士

配左麵包同餅乾

唔識欣賞
完

餐茶揀左earl grey

但佢斟完收走左壺茶
即係得一杯

另外既凍檸茶

檸檬另上

埋單vs九折再原價加一

即係正價608一位
以呢種級數既酒店黎講算抵食

其實侍應除左比較冷淡之外
最後仲無上到petit four比我地
原本checkin係開心既
不過食完呢餐係有d令我對半島改觀既
白鴿眼一詞我都覺得可以應用係度
我地兩點三到達
四點三離開
成餐飯食左岩岩好兩個鐘
咁除左呢樣野
其實所有fine dining既元素都有做到足既
包括最後都有送我地出門口既
不過佢地個口吻就真係有d串既感覺

出番去應該係下午茶時間

大堂茶座分開左右兩邊
好似話下午茶要排隊無得預約
我就見唔到呢個畫面

中間門口走廊就隔開左大堂茶座兩邊

呢個應該算係類似information center

咁半島酒店樓層平面算大
一共有兩組電梯上樓
我地果組就係呢個詢問處既右面
近gaddi's入口
一共有兩架lift

呢組lift只可以上到舊翼至六樓
去唔到新翼

地下就係接待大堂同大堂茶座位置
外圍亦都係商場範圍
好似gaddi's入口就係商場度
而商場一共有三層
除左地下仲有地庫同閣樓
一樓就係半島酒店大部份餐廳所在
有食自助餐既露台餐廳
飲酒既the bar
米芝蓮餐盤推薦既瑞士餐廳chesa
一星米芝蓮中菜嘉麟樓
同埋日本餐廳今佐
2至6樓都係客房
636號房好似係間music room黎

上去新翼既電梯係另一邊

走廊擺左好多花樽

好易推跌

走廊係呢d上下反轉既掛畫

盡頭係兩間套房
434大明係高級套房

同我地436玉印既豪華套房

舊翼平面圖

舊翼房成H型
左右兩邊係望馬路既豪華客房
01-02 24-33係望噴水池既豪華中庭客房
四間高級套房03,15,34同46兩間望太空館兩間望九龍酒店
最後05同36就係我地呢間豪華套房
仲有checkin counter果組lift就係15號房果邊
同我地36係兩個角落
夜晚試過搭果邊lift行左好耐先番到自己房

房卡

入門口右面有個客廁
前面係藝術品

成個廳就係長方形設計

飯廳同客廳分明
頭頂有兩盞吊燈

六人大飯檯

package送既靚靚甜品盒

仲有封好簡單既手寫信

中間有張書檯

檯面就放左張通告

話餐廳而家晚市照常營業至十點
而露台餐廳自助晚餐
felix晚餐
同半島酒吧就繼續休息
但夜晚經過露台餐廳就見到有人食緊野
仲有泳池露台開始至晚上九點
健身室就九點半

櫃桶有文具

明信片

仲有部printer

客廳有張L型大梳化

同瑞吉比就反而坐唔到咁多人

櫃入面有茶具

係樓下睇過呢Set野要賣千幾蚊
同evian玻璃樽水
聽過而家瑞吉又由cool水轉換玻璃樽
成間野感覺都顛顛地

咖啡機

半島自家茶包

作為一間套房
就比較少酒類飲品

雖然唔係落地大窗

但因為樓底高所以隻窗都幾大
而且個境景都可以接受
起碼唔洗望九龍酒店

我覺得已經算好唔錯
明明已經算係半海景
但佢都無好似其他酒店咁連少少海都話自己係海景房

反而唔知點解呢邊大窗係設計到咁鬼矇

半島隔音都幾好
雖然近馬路
但住四樓都唔會話點鬧

睡房有個半開放既衣帽間

酒店有兩種浴袍

一套係衣櫃
另一套係廁所

拖鞋都算舒服

櫃桶入面有兩個口罩套

入面有口罩同濕紙巾

另外個收件箱係衣帽間入面

同文華東方一樣
可以係度收件
雖然佢最後比封信我都係放係門下面

睡房設計同客房幾乎一樣

床頭有無線叉電

平塊同電話
另一邊都一樣

半島對上一次大裝已經係2013年
但整體感覺都幾高智能
全間房都無實體按扭
全部都用電子面版控制

亦可以用平塊控制
房兩部廳一部
而且電話都唔係柒下柒下果款
感覺仲先進過美利同瑞吉兩間新落成既酒店

廳同房各有一部samsung電視機

跟機下面仲有一部bluray機
酒店話可以免費同佢地租碟睇
如果係3D戲仲可以借埋3D眼鏡
不過電視機就連唔到IOS電話

梳妝台有塊可以升降既鏡

完全岩晒好似我呢d完全唔想見到鏡既人

仲有部好似玩指甲油既機

而個景就只係望對面喜來登

基本上就無開過房隻窗簾

廁所算係呢間套房比較弱既一環
因為係同客房完全一模一樣

雖然有窗
但其實望唔到任何野
不過浴缸個電視機係真係算大部

雙洗手盆

水龍頭係呢種扭扭扭既復古設計

新包裝既沖涼用品

由自家本地調香師angel cheung負責調配

牙刷牙膏

座廁並唔係智能廁所

企缸亦都唔算大

花灑都好普通下

另外樓底好高
廁所頂都仲有空間

好想去！

話說雖然半島無lounge
但其實行程都幾密
因為食完gaddi's
room tour完
1715又要上去天台影相
不過今日因為有落過雨
所以屋頂直昇機坪就無開放
剩係可以參觀侯機室既china clipper

係地下大堂集口
就會有職員帶領上候機室
因為限聚關係
所以一團只有四人
好似係

首先要坐新翼架lift上到27樓

再係暗角轉另一部油壓lift上30樓

職員話因為頂層停機坪關係起唔到機房所以要用油壓lift
都幾慢下

地毯係有寫住china clipper
發覺半島都係鍾情用藍色地毯

出lift有棟真既飛機艙門

外面係海港城一帶

china clipper

以第一架橫越太平洋既民航客機黎命名

除左可以當lounge用
亦都算係半個博物館

有螺旋槳同引擎等既收藏

亦都有好多有關china clipper既故事

就算黎到30樓都要安心上路

職員聲稱話呢度d座椅會舒服到令人唔想走

弧形窗設計
望落去既景色大約同海景房差唔多

由高空府視的確係同我地房唔同既

除左有停機坪鏡頭之外

仲有航班資料
佢地話武肺之前係可以搞埋入境出境手續既

以前呢架china clipper一共用左六日時間由美國飛到黎香港

控制室

鬼佬paul係呢度既控制員
成個場都由佢控制
仲要同機場控制塔聯絡

另外有個仿機艙廁所

係比客人用既

最後係上頂樓既樓梯

今日無開放
雖然最初都有話天氣唔好會上唔到
但見人地可以影到靚夕陽又有d唔甘心
都係果句
好似差左d野咁
咁岩另外果pair男女問遲d有無機會再上
職員就派卡片話都可以聯絡佢
盡可能比多次機會上天台
咁我女朋友都唔執輸拎埋佢張卡片

同埋果對情侶好似真係對直昇機好有興趣咁

職員都有唔覺意咁sell下個plan
基本上而家就唔可以離港
咁港內plan就有兩種
一種係過港島西轉個圈番黎
大約18分鐘索價一萬一千五
另外一個半個鐘plan係飛過去地質公園
就索價萬八
講緊我地而家住一晚既套房都係五千蚊
之前有直昇機可以坐過去澳門好似都只係千零蚊
值唔值就真係見人見智
佢話以前都有D名星機師好似黃敏德都係佢地既其中一員
不過而家已經無做了

咁成個行程就結束
我地就搭lift去到七樓離開

呢架新翼電梯可以由地下上到27樓
新翼由17樓開始
咁我就完全唔知中間9至16係咩黎

七樓係spa同gem樓層
年初七已經連埋晚市一齊開番

經過健身室見門口職員好熱情怕柒就無入去影相
健身室門口有條樓梯可以轉上八樓泳池

而家泳池並未解禁
由上年去萬麗開始到而家都仲有享受過

室內太陽椅

唔知平時有無職員舖毛巾呢
不過最顛既係後面就係九龍酒店

人地就有泳池比基尼景了

八樓電梯大堂

泳池係羅馬風格設計
所以有兩棟好型既大門

好耐無見過泳池
由萬麗打後既w,麗思卡爾頓,美利,瑞吉
全部都係封晒連入都唔入得

羅馬風既巨柱同雕塑
呢度主打唔係無邊際泳池
而係呢種類似羅馬浴場既感覺

泳池幾大
個spa池就幾細

出番去算係七樓既泳池餐廳戶外區

個景算開揚

不過因為樓層唔高所以唔算全海景
而且左右比喜來登同ymca包圍

半島新翼部份

即係由17-27樓都只有十一層
我就點數都唔只
而呢排全部都係特級豪華海景房
左右兩角係豪華海景套房
係浴缸有城景果款
最想住就係果一款房型
但貴我地成兩千蚊就真係住唔起

繼續係酒店tour
由一樓出lift

上面m2樓係function room

但無開放

一樓擺左gaddi's既歷史餐單

無中文解釋
220蚊三度菜連一杯油

一樓亦可以由lobby行樓梯上
上一層到M樓商場再上多一層就到餐廳樓層

成日都覺得呢D酒店商場根本就無人行
唔知未有疫情既時候係點呢

一上樓梯就係露台餐廳

門口係lego牛
餐廳入面係見到有人食緊自助餐

左手面係米芝蓮餐盤推薦瑞士餐廳chesa瑞樵閣

三道菜lunch set 438
算抵玩

右手面有三間

the bar就無開

盡頭係日本餐廳今佐

格離就係一星米芝蓮中菜嘉麟樓

不過我地今晚係出去食
好似都已經慣左無得起酒店食晚餐
如果gaddi's星期日無休息既話就可以夜晚食嘉麟樓第二日食gaddi's
不過星期日唔開都無計
夜晚食法國菜個價太顛就唔會考慮

雖然已經二月尾
但仲係新年佈置

真係仲泊左三架勞斯萊斯係度

門口噴水池

從來經過都唔會睇既簡介

都係開始接觸酒店先發覺原來係好多人會企係半島門口影相
以往從來都唔會留意

其實仲落左去地庫商場
有間強糕店入面仲有房入面茶具或者嘉麟樓既筷子座賣
前個星期女朋友就係度買左情人節禮品比我

後悔放左隻門僮係屋企無帶佢黎半島影相

gaddi's邊既商場門口就無開到

上面係望彌敦道景最普通既豪華客房

50年代半島就只有六層

90年化開始擴建

應該係武肺關係要度溫度所以好多入口都唔開放

行左去海港城

今晚去左L佛講既lady nara
格離有間正宗d既nara thai cuisine比較多人排隊
唔識頭唔識路拎晒兩邊飛結果lady nara即刻入得
限時個半鐘

我地坐梳化位
檯面都幾grand既

座位有d似花生殼

內觀都OK既

fusion菜唔算多野揀

得兩頁紙唔夠

四點先食完lunch唔算好肚餓
淨係叫左兩個意粉同甜品

泰式肉醬意粉

冬陰煙肉忌廉意粉

望落就有少少頹
份量亦都唔算多
味道一般啦
可能叫特色d會比較好

最後上既泰式奶茶tiramisu

連加一差唔多成舊水一杯
加埋cream就會爆漿
就幾大杯既
夠晒兩個人share

埋單345

用海港城coupon就減一舊水
海港城長期都做緊呢樣野日日都一大串人排隊

餐廳仲有張千秋可以打下卡

原來呢間野係曼谷都係米芝蓮餐盤推薦餐廳

希望係泰國直營啦

好耐無係尖沙咀食過夜晚

講黎講去都係未住到marco polo
仲未食到cucina

1881無得係官網book

不過睇過package就有5k幾連雙人扒房dinner
但之前住過大澳對呢D文物酒店個感覺真係麻麻
我估我自己都係想要grand d既酒店同餐廳

夜遊尖咀

其實咁睇啦
新翼就似係由2樓開始既
同舊翼好似直頭係兩個建築物咁
睇平面圖舊翼的確係無向住九龍酒店既客房
咁到底由2樓開始到16樓呢d層數係做乜既呢

喜來登本物又舊房型已經唔吸引

而家仲做緊疫酒店真係唔會諗

太空館

商場閘口都已經關左

夜半島

好似得番兩架RR係度

可能有一架出去左送人

雖然開番晚市

但大堂茶座夜晚就無乜人
講緊都要五舊水一位
其實呢個價位真係無咩必要係度食
呢一年都去左大大小小唔同既酒店餐廳
而家睇番當日竟然想係度食生日飯
個轉變都真係幾大

因為我地一黎到係直接上房
之前一直都無乜經過既check in大堂

就試左呢邊架lift上到四樓

四樓電梯大堂

由呢邊行番房真係要行好遠
仲要問埋行過既姐姐先番到房

今朝checkin果時問過我地想幾點開床
咁我就話大約七點半呢
差唔多九點番到黎
係乜燈都熄晒
淨係得間房有d好詭異既燈光

原來係個package包既南國曉燈影

其實真心唔知有咩用
訓覺有光係頭頂射黎射去
而且部燈影機仲要有d嘈
呢件事真係有d多餘

另外開床服務除左擺多枝水係床頭

仲送左塊番梘比我執

用平板見到酒店都有得賣

價值128蚊
個盒係幾靚既

另外又見到部部平板有個信訊

confrim左聽日可以一點三先check out
不過ms mak係乜水我就完全唔清楚

咁開床服務仲有接被

再舖多塊毛巾係兩個床邊

向床既係晚安
向門口既係早安

亦都有幫我扭埋d usb線

因為隻窗係有兩層

就點影都有反光
樓下望住個因為武漢肺炎封左館既k11 musea

廁所仲多左兩碗香燻精油

我唔識玩落左成碗搞到成身好似火燒咁
同埋原本見到浴缸終於有部大電視好開心
可以火燒住身體睇波
但熄完再開番竟然一直處於no signal無畫面既狀態

真係頂你個肺

今次半島無包mini bar野飲
去左isquare對面間百佳買左隻2L可樂
都係十蚊

係酒店叫係要75蚊

仲要唔知一杯定一樽

加埋熱浪蘋果一齊睇蘋果記者享受呢個四季八星總統套房

我上次住維港景套房食左六星其中一餐係龍景軒full set加埋都係7k幾
kkday加多餐外賣便當賣成皮幾野都幾顛

咁今晚係半島係訓得舒服既
雖然佢gaddi's既服務係差左少少
但整體我都好滿意酒店既安排
坐勞斯萊斯
in room checkin
帶團上候機室
唯一因為解放左晚市而無善用到張飯檯係比較可惜

DAY 38 完

從來零房價只有出現係朗廷,康得思同千禧新世界
其他有做零房價既都係鳩流流淨係比你book最cheaap既客房係完全無意思
但估唔到今日九龍香格里拉都出左呢個優惠
香格里拉一直都叫係最少優惠既集團
送credit頂多都係送1k
今次見到零房價我真係秒速課左
一次過可以食晒佢香宮,灘萬同angelini三間餐廳都仲有錢淨可以搵埋fd上黎食
再幫補下個房價
諗起都興奮
今次就終於試到可以係尖沙咀望過去港島既夜景了
如果港島香格里拉都出埋呢個優惠都幾顛
不過我估都未必會
應該唔會做cheap間petrus掛

清唔該唔好quote圖

中間跳層係因為半島寫字樓部份?

係wor
原來有半島酒店辦公室大樓
咁而家我明對住九龍酒店個入口係咩黎

lm

抵撚死啦，邊個叫你咁遲先坐低食飯🥲🥲🥲阻住人收工抵9你俾人閪面

個晚經過個面先知。情人節package好過4餐package

遲坐低唔代表會阻人收工wor
我都唔係最後走

我都係咁諗所以先book呢個
但係無下午茶無late checkout
Dining credit亦都只夠食一餐

諗住book咩房型

本來book城景套
後來水到朋友食香宮
改左海景套
見佢官網房型介紹城景套都好似渣d咁
實際唔識

唔怪之得 可以食晒3間

其實不嬲都想食angelini個sunday brunch
但而家又停左

遲坐低快走咪無阻人收工囉
食fine dine兩個鐘好閒
兩點幾先坐低坐到四點幾
而家限聚六點鐘大部份餐廳都開門
你估你唔走人地又可以做到野
你走左人地又無野要善後咩
你唔係最後走
但都有份阻住人囉
你返office收五點老闆4點9比份野你做多兩個鐘先收工你又點睇呀

師兄做開邊間？

睇你想唔想食點心
中菜單點就午市晚市同價
但灘萬我見同一個set夜晚好似會貴d
或者你揀兩餐都食lunch都得

All in 中菜廳

諗住食咩菜

半隻炸子雞 炸蟹蓋 再嗌多兩樣野

DAY39 香港半島酒店(下) 嘉麟樓

唔識睇張床點樣為止舒唔舒服
不過住過幾間
係麗思卡爾頓同半島算係訓得最好
W同美利係幾乎訓唔著咁濟

咁早餐原本就安排係地下大堂既
我見佢兩個package早餐係位置唔同
四餐果個係露台餐廳食
情人節呢個係大堂茶座食
以為真係有精心安排過啦
可以感受下大堂茶座既典雅啦
首先我真係on99咁企係度等人帶但無人理我
原來係有個好細個既reception仔係另外一邊
但佢就話full左
叫晒其他人上露台餐廳
見到露台餐廳本數簿係有晒客人房同名
咁即係根本就無話分開邊間打邊間啦

餐檯唔算細

一樣都有花

同埋都係果款口罩套

咁套呢樣野就瑞吉同美利做得最有心

不過環境始終都係覺得同大堂比差少少

始終呢度本身係用黎食自助餐既
不過staycation期間佢都會做埋下午茶比唔夠位既客人
之前如果有幸食到跟嘉麟樓果個package既話
就會好大機會安排係呢個餐廳食
兩間餐廳都叫做係相鄰既
不過更加就完全唔係果隻feel

呢度叫做有窗口位

都係望太空館
同中庭客房一樣咁啦

餐牌

其實就只得兩款
一中一西
係可以揀班尼迪強既
不過就會無晒其他配菜
我估大堂同露台早餐應該都係一樣掛

麵包就有幾款

有一款同尋日係gaddi's好好食果隻煙肉卷差唔多口感
不過涵就唔同

而飲品大家都有兩杯
西式係果汁同咖啡或者西茶
而中式係豆漿同中國茶

又見到呢個銀壺
今次就成壺擺係度比你自己玩
而餐架同尋日都係一樣既英國製

西式揀左麥片

同太陽強

另外中式就一份過

有粥有麵有蘿蔔糕

見有人話半島早餐好難食
其實只係因為份量比較少
好似中式就無蝦餃燒賣之類
我反而因為一陣會去嘉麟樓飲茶
所以唔想係度食得太飽
不過原來以前半島酒店個早餐唔係咁既
以前係可以選擇既
係大堂茶座都係早餐set
但露台餐廳就係自助早餐黎
搞成咁又真係唔夠大方既

臨走已經見到準備緊自助午餐

件港女一見到自助餐就雙眼發光
係咁話點解唔揀係度食

食完落番地下

咁除左文華東方唔試玩無住係套房之外
窮閪心態基本上同一間酒店都唔會再去幫襯第兩次

最多都係番黎食下自助餐
呢個大堂茶座可能都係要做個八婆下午茶先試到了

有番晚市
lunch就無得食咁晏
只可以一點三checkout就淨番唔多時間係房

玩下影下相
外面如果見到應該會當我痴線佬
不過舊翼樓底真係好高
淨係隻窗都高過晒個人

好似真係第一次見香港酒店用無線電話

原來牆身d花係立體既

仲有呢件唔知咩黎既紅色藝術品

係有個唔知乜水簽名既

梳妝台仲有部指甲烘乾機

其實有d多鳩餘

話咁快就要checkout了
感覺呢兩日得好少時間留係房咁
如果夜晚買外賣番黎食可能會仲開心

一點幾已經見到要排隊checkin

有職員見到我想checkout已經走過黎幫我搞行李

尋日食gaddi's係自費既
咁淨番果千五蚊就會全數用落中菜度
嘉麟樓位於酒店一樓
係上樓梯轉右既盡頭位
屬於米芝蓮一星中菜
但就唔入圍福布斯名單
86年開業
雖然未有gaddi's咁悠久
但都有三十幾年歷史
當中最為人熟悉可以話係佢地既奶黃月餅
之前試過一次
其實就間間都差唔多

門口一樣有個米芝蓮牌仔

尋日入gaddi's就唔洗用安心上路
但係今日就要do
都仲可以寫紙仔了事既

嘉麟樓見佢近幾年都不斷轉大廚
而家現任主廚係林鈺明師傅
睇過佢教整叉燒條片
但其實係屋企邊有咁既爐可以整得到
睇完都係得啖笑
反而點心部卓嘉政師傅係燒賣條片講得仲多野

午餐booking分兩個時段入座
十一點或者一點三
試過係文華廳早餐仲未落格中過伏
就當然係揀第二段時間
今日我地坐上層

有座吊燈同好搞笑既老爺座檯風扇

上層可以好似天井咁望落下層

但下層就多好多茶葉茶壺睇
而二樓入面有個大房
就比VIP用既

我地坐係二樓既一角

比較清靜
只有三四檯客

牆身都多畫同花樽

算係古色古香

餐檯

間間做法唔同
嘉麟樓一早已經擺定個碟係檯面
亦都係繼潤之後第二次見無舖檯布
見到樓下有d無人檯有舖
應該係得晚市先會有

酒店集團幾間中菜
都係以靈獸命名
環龍閣
起鳳台
嘉麟樓

所以餐廳都係以麟麟作為logo
嘉麟樓杯碟設計都好簡單
唯獨係全部都有呢隻麟麟

花

最特別係隻帆船筷子座

係精品店都有得買
好似賣百幾蚊

餐牌有簡介

餐廳係以1928年酒店開業當時既中菜館為藍本
呈現老上海味道
餐廳內亦都有超過200件中式設計既茶壺
由茶藝師泡製25款高級名茶

咁我本身都想一睹茶藝師既手藝
所以就叫左兩款呢頁紙既茗茶
當我滿心以為會有茶藝師推車仔過黎沖茶
結果都係原本果位小二為我地沖茶
無車仔
咁我就唔清楚會唔會佢都係身兼茶藝師既一職啦

同潤一樣既透明熱水壺

我果壺係台灣凍頂烏龍

另一壺係山東玫瑰

感覺係同上次係潤一樣失望既
普通茶錢係四十蚊位
而家我地兩種茶加埋都二百幾

唔係文華廳或者龍景軒既三色醬
而係同天龍軒一樣既琥珀合桃同XO醬

好似天龍軒好食少少

有個QR code既menu

其實都只係link番去官網

茶葉果本係單點餐牌
另外有細本既係點心餐牌

嘉麟樓d餐牌就好鬼既
本身就已經有卓師傅精選點心
但仲會有廚師推介
即係單點都一樣

本身已經有巧手小菜一頁
但又一樣有廚師推介
講到好似乜都係精選咁

天龍軒無食過點心唔清楚
上次係潤叫點心係要兩件起跳
但今次嘉麟樓係可以單件起點既
因為女朋友唔想食牛
所以單點左一件和牛包

對比起潤既精緻
嘉麟樓係比較傳統既
卓師傅都有講唔會吹到粒燒賣特別好食
但會係好平隱好平穩既點心

下一度上既已經係叉燒
同天龍軒同潤唔同
佢唔係黎自西班牙
而係黎自匈牙利既鬈毛豬
一樣係食果木大

半份同天龍軒一樣得四件
應該係全港最貴既叉燒
398蚊8件
半份199蚊
即係成五十蚊一舊
雖然每日限量供應
但並唔需要預約定

一樣都係咁厚切
嘉麟樓唔同既係佢有燶邊脆口
而且佢係三七分肥瘦
中間好大舊膏

好顛
不過整體都係比較鍾意天龍軒
軟淋淋咁

嘉麟樓既招牌點心
紅蝦小籠包

用左紅蝦做涵
同豬肉混埋一齊
唔需要點其實醬汁直接食

入面係勁多湯汁
呢份係我第一次食中菜有詳細介紹
不過都成一舊水一件

天鵝酥

動物造型
呢個就一般

都係金魚造型

有燕窩有龍蝦
平小籠包兩蚊
反而呢件湯汁仲無咁多

每次去食中菜
除左叉燒
仲會叫既蟹蓋

原本見佢唔係巧手菜就唔諗住叫既
不過計計下見應該仲有credit淨就平平地叫
廿舊水真係食過幾間最平
相對係比較細份
同埋料唔算好足
亦都要自己手動分

呢方面唐閣同天龍軒就優勝好多

其實食點心
我都無諗過佢會慢慢上
但估唔到嘉麟樓係上得仲急過gaddi's

淨係食左件小籠包既時間
佢已經上到全檯都係
就唔淨止係點心
叉燒一早上左都唔洗講
連蟹蓋都係
完全無次序可言
我都唔知食邊樣先好
擺得耐其他食物又會凍左
真心呢方面真係差
不過比gaddi's可取既係服務算係熱情好多
唔似果邊機械人式服務
有笑容亦都有細心問候
只係二樓就成日真空無人斟茶
點左貴茶都無乜特別

落單果時問過
除左點心
佢地大部份單點菜式都可以就番揀半份
唯獨係呢方面就好好

但都仲係食緊點心既時間就上埋呢半份滷肉蒸陳村粉
連半份都咁大籠真係嚇左出黎
呢度四人食都得
真係唔知一份要點食
不過呢一碟都係一般般

清晒所有野就換碟上甜品

因為嘉麟樓出名奶黃月餅
就點左個差唔多既奶黃月餅

一樣可以揀兩件
熱辣辣
但奶黃就唔算好流心

廁所就係餐廳外面
應該係一樓幾間餐廳共用既
都幾多人用就影唔到相
其實尋晚都有經過
不過今日星期日仲多左位伯伯企係廁所入面打理
會幫你開關水喉

埋單一樣用visa signature以上信用卡九折
不過我地用dining credit無折扣優惠

五款點心加三個小菜
兩壺貴茶
埋單1475.1
精算師計算錯誤仲有廿五蚊淨
早知叫多籠帶子餃

今次半島既體驗係同瑞吉既相反
中菜服務係比法國菜好好好多
咁當然搵佢同龍景軒果d相比都仲有好大距離
食物我亦都只係覺得佢算平平穩穩唔特出
最失望係最期待既果部茶車並無登場
同埋唔知係我自己沖茶定因為水溫唔夠啦

最後我覺得壺凍頂烏龍苦苦地

咁就結束左半島之旅啦
原本

離開幫半島影番張相先

我地間房就係最右手面既轉角房
頂層係六樓
我地住係四樓
間房係好滿意既
第一次有少少唔捨得

然之後就行下海旁

原本諗住行下係酒店任何地方都見得到既太空館
不過原來仲未正式開放

又有人結婚

上年萬聖節果時都行過黎呢頭

果時就多人到爆

以前我覺得半島唔夠近海
但尖沙咀望得最正港島既地方應該都係半島加埋左右既YMCA同喜來登

對到正會展
不過喜來登而家搞成咁

即係點解我會話半島之旅仲未完呢
因為係星光大道一邊行
就一邊見到架直昇機不斷係半島個屋頂起降

咁就諗番起尋日係china clipper既對話
拎番起張卡片
撥個輪
佢話今日係有開放既
可以幫我地安排再參觀一次
所以一陣我地又要番去酒店了

洲際已經改名麗晶

裝修前都係福布斯五星酒店之一
不過要2022年先會裝修完
唔知到時仲有無機會住得到呢

酒店既一星法國菜rech係裝修前已經執左
唯獨係保留番另一間一星既中菜欣圖軒係度

呢間一樣有茶藝師打躉
而家食仲有折扣優惠
其實耐唔耐都想試下
但另一方面又覺得無得住埋就唔係咁完滿
所以成日都好糾結

手掌印

K11 musea當日仲因為武漢肺炎而封館中
行行下又番番碼頭

差唔多夠鐘又番酒店

行下商場

仲有部電梯係for商場用上唔到客房既

商場有三層
地庫
地下
同埋閣樓

下午茶時間係會有弦樂係閣樓演奏既
但唔知係表演完定武漢肺炎關係就無人係度

唔入過都唔知
商場個洗手間係仲靚過酒店餐廳果兩個

夠鐘又係門口等
今日帶團果位好似仲高級d
而今次團友感覺就仲差過尋日gaddi's果d小二
即係到底係咩人先要第一次見面就打量晒人地全身
大家都只係同行果半個鐘
之後就各不相欠
有需要咩

今日再聽多次china clipper既事蹟
都有少少新野可以聽到既
例如對面金紫荊廣場個直昇機停機坪係唔可以熄引擎既
上落完就要即訂離開
但係半島就可以既
不過直昇機只可以日出後同日落前飛行
亦都唔可以係半島天台過夜
要泊番去石崗果邊
同埋史上第一單商用客機既劫機案

全機只有劫機者一人生環

今日終於可以上到去天台

半島一共有兩個停機坪

直昇機已經飛左番去石崗

地下呢個扣係用黎勾住直昇機既

同埋有直升機昇降既時間側邊圍欄會降落

係尖沙咀黎講就唔算係最高點
但就幾開揚
仲好大風

如果有日落睇就更加完美

今次真係要離開半島了

原來坐小巴走先有夕陽睇

DAY39 完

近期先睇完向西聞記
最深刻就係恆仔同fish係台灣果兩件
好sweet
雖然個結局好顛
但我都覺得首歌好正
最近佢就有套一秒拳皇上左畫
仲有醉愛既周國賢做主角
雖然劇情比較大路
同類型既激戰係更加熱血
但呢套係外資環球係香港既第一套戲
在情在理都真係要大大力去懲罰

我都諗住叫兩樣
俊仔揀果幾樣好似已經好好咁

問過香客tasting menu日頭無？
灘萬夜晚懷石好貴

餐牌

其實就只得兩款
一中一西
係可以揀班尼迪強既
不過就會無晒其他配菜
我估大堂同露台早餐應該都係一樣掛

早餐少選擇到咁
上次去都仲有幾種比我選擇

有咩揀
你好耐之前啦

其實都係
如果拎住3k都可以單點叫到好多野

頭先係文華扒房食 Sunday Roast
撞著個傻既女人走左入黎 嘈生晒

搞咩
鬧人？

咁又冇
成餐飯係到嘈生晒
要求埋d奇怪野

係扒房話要食pizza 又話要食半島既雞蛋

大陸女人黎

幾時去 九香 我都卜左
想睇下你介紹

叫佢去老蘭食啦

今個星期去
有排寫

我上星期去完 好正
Book 城景房 upgrade 去海景房

等你寫下評價

樓豬好有錢

食左邊間？

擺明唔係

LM
好想睇奕居
追蹤定先

九香今次都唔錯 優惠只係有1600蚊回贈 無早餐晚餐包 我兩個唔好自助餐又細食 因為都係千篇一律都係食所謂野
下面就有幾間餐廳 睇OpenRice 一早簡好 晚上食西班牙菜 第日下午就意大利餐廳 完全不能同自助餐比
大家都應該食過高級西餐 好精緻好靚好好食

加埋酒店麵包店 未食過咁好食牛角包🥐

上個po寫左
29頁#714

未爬晒文，多謝樓主

自助餐以前食過一次
都ok既唔太特別
呢次食早餐當去左
睇下最後有無銀兩淨去餅店睇下先
有無撻賣？

DAY40 ○de▽鯛白湯らーめん 海山樓 Dough Kitchen Bistro Bon

呢期無乜貨交
就全部炒埋一碟黎寫下

之前去支航換機票果日
就去左九如坊食拉麵
鯛白湯拉麵
呢間之前alfred都有介紹過
佢另一個名叫做圓形de三角
係日本只係新大阪站附近一間
tabelog3.67分數就唔算太高
未fact check到係香港有無代理

九如坊其實都真係美食零集
行過見到另外間米芝蓮推薦既周月就好多人排隊
岩岩拎左亞洲五十大餐廳第一名同米芝蓮一星既大班樓都係果一帶
仲有法國菜louise同belon
上過viutv大廚背後都係果度

鯛白湯開係斜路

上面係元創坊
一個人就無乜特別行過去

以為拉麵舖無人排就諗住行入去
點知原來條隊係格離條後巷
時間大約一點半
等左五分鐘左右就入得

落單就係門口部機
唔收現金
只可以用八達通或者信用卡

我自己基本就淨係食沾麵
當然係揀左佢招牌鯛沾麵
都成148蚊一碗
好似係我人生食過最貴既拉麵
再加多15蚊隻糖芯強

拉麵店就只得大約十零個位
L形BAR檯再加一張四人檯
限聚關係就一人坐左個兩人位

口罩套

現場見到有三位師傅同一位小二
全部都係香港人

見到服飾同上網睇大阪站都好似差唔多
打番個煲呔
就唔係話歧視香港人
不過見佢地不斷係度吹水就感覺唔係幾專業咁

坐左大約十分鐘左右上麵
上菜個畫面就好靚既
拉麵底放左乾冰會一直噴煙

跟餐仲有塊圍裙
濕手巾
同配菜
麵條同一般唔同
白雪雪闊身波浪型既
有D似刀削麵
掛湯能力幾好
食完係唔洗加湯水都可以清晒

另外份糖芯強係好靚仔

個湯都幾濃
但就唔知係低溫麵定餐廳比較涼爽啦
食到一半左右就已經開始涼
去到後期個湯已經係凍既
睇過好多人都有呢個問題
就應該唔關我食麵速度事

食個大約半個鐘左右就離開
係日本食拉麵算得上係一種平價食物
我就無乜食過超過一千yen既
但黎到香港咁樣食豌麵要百六蚊既話我就覺得真係太貴唔抵食
而且位置都唔算話好方便
由叮叮站行一段路仲要再斜路上
亦都未好食到要番轉頭
呢個價位真係試一次就夠
下次如果再黎試周月好過
之前麵屋一燈開係LCX都好似大概係呢個價位
我連食都未食過就已經執左
見都無乜人排
唔知呢間又可以做幾耐呢

咁有一日放左半日假搞屋企野過左北角
呢一區如果唔過去太古或者銅鑼灣
附加就應該係只有一間新光戲院

好似係因為無咩人睇大戲
本身就已經執左
近年由風水佬改建成為左戲院
今次都係第一次黎

呢度係少有同一個場次有兩種價錢既戲院
之前係外國就有見識過
前後排會有唔同價位
新光呢度最後一行係普通戲院凳會平十蚊

咁我地就揀左尾二行既梳化凳
狂舞派3
60蚊

個戲院都幾懷舊feel

戲院位就咁既

紅色凳同普通戲院差唔多
其他梳化位就幾舒服
而且好大張
大約係正常凳既1.5倍size左右

另外應該本身係預左有謝票活動之類所以銀幕前面有個台
好似星影匯咁

最特別好似係佢有三面銀幕
播正常戲果時就只會用一個
不過呢個戲院都真係有唔少問題既
第一係隔音好差
第二係個銀幕有一撻污糟野無人理
所以難怪係得個位人數入場既
而套狂舞派都算係比想像中好既
唔知點解會咁多負評呢

又再講番前一日其實去左大坑食飯
食之前去左一轉鰂魚涌
其實一直都好想去影變型金剛果座海山樓

外面其實同普通屋宇無異

原來入面貼晒d禁止拍攝既警告係度

淆淆地就快快手影幾張算數

樓下兩邊係商舖黎

過左日落黎到就天黑黑

影出黎都係一般般

附近有個街市都有差唔多效果

發覺呢度並唔稱得上係一個景點
就想行過去海邊

有個糖廠街市集

但夜晚已經收晒檔

唔知點解有種新加坡既感覺

最後黎到鰂魚涌公園

發覺比條東區走廊阻住根本去唔到海邊

係度行行下就番太古城坐黨鐵去天后食飯

大坑都真係好多食肆
仲好多黃店

仲有呢度橫街小巷又好似英國咁

呢度有間一星米芝蓮既鑄鐵板燒

個老闆都黃黃地
一直都好想試不過未有時間

另外都唔少壽司店

仲未食得起夜晚既omakase

亦都有間叫做little tai hang既精品酒店

樓下轉角位呢間Second Draft kiki & may都有介紹過

另一間維景酒店好似做左國安公署
現場見到大量狗隻

而我今日想試既就係呢一間dough kitchen

係路邊可以裝到入面廚房

自從食完involtini之後
對homemade意粉有左好濃烈既興趣
之後又去過tosca食過另一款紅蝦意粉
令我開始想試下唔同餐廳既紅蝦意粉
加上見到佢地個招牌海膽意粉都幾吸引
所以早幾日就係佢地網頁book左星期日夜晚
不過只有八點三之後時段
如果想book六點既可能要大約一星期前左右

小店地方
大約都係廿零個位
位同位既距離好窄

前面就係係街都望得到既開放式廚房

餐檯亦都擺唔到幾多野

餐廳主打手工意粉同pizza

有一頁係chef special

仲有頁係前菜

我就當然係揀紅蝦意粉
佢地話同海膽意粉隻意粉係唔同係扁麵黎
不過小二亦都指住牆身話紅蝦黎貨價貴左所以加左30蚊

都叫做平過involtini既

落單無幾耐就先上左個湯

湯左兩款
我揀左平十蚊既時令餐湯
今日係磨菇湯
都多料
夠分到兩碗

首先上既係signature海膽意粉

意粉係粗型
似上海麵咁
不過就煙韌好多

差唔多時間上埋既紅蝦意粉

隻紅蝦比之前食過既大隻好多
意粉雖然係扁麵
但個質感其實同海膽意粉隻麵係一樣既
所以兩款感覺都係差唔多
而個人就唔太鍾意要手動拆款
之前食過果兩間都已經拆晒所以感覺好好多

雖然係原隻上
但應該都已經清理好晒
個蝦頭就已經無汁可以必到出黎
應該都已經落晒係意粉到

意粉份量我覺得都算多
因為比較粗身亦都食得比較飽
原本一開始有諗過再叫個pizza
最後都食唔落無叫到

咁應該係之前食過果兩間太高質
呢間就被比下去
意粉黎講我都覺得唔錯既
係海膽同紅蝦發揮都唔算好特別
唔太驚靘
而且雖然呢間餐廳都係黃店
但我就覺得係比較市儈
因為佢係連普通水都唔提供
所有飲品都要收費
亦都無餐前麵包
唔知係咪比漏左

呢度有限時個半鐘
不過八點先入座就無呢個限制
但都只係食左一個鐘左右
埋單664

同樣都係一個湯兩個意粉
但比起involtini仲要貴
我就覺得環境服務各方面都係involtini優勝
呢度座位窄
服務亦都一般
無水無麵包提供
如果仲有下一次
就應該會試下佢地既pizza

未完

諗番起半年前有餐飯一直都未寫
就係位於浸大由小小虫開既bistro bon
唔洗學生都可以黎到既
之前見過佢告急
加上自己有野想慶祝
所以特登幫襯下
由九龍塘黨鐵站行過去都比較遠
都要行成三四個字

早幾日book左1930呢個時段

星期五夜晚未坐得滿
地方算大
都幾多檯
有個開放式廚房

不過地下就痴lumlum
好似好耐都無抹過咁

餐牌都多野揀

主菜可以再加68蚊配前菜,湯同野飲

環境一般
不過我地兩個人坐四人檯就坐得好舒服

送左兩件好普通既麵包

是日餐湯

OK既但有少少苦

另一個前菜係溫泉強炒菌

呢份幾特別

我地主菜就訂左兩個隱藏menu
威靈頓牛同西班牙海觧飯
其實由確認訂位到入門口
佢地都有勸喻過我地份量太多會食唔晒
不過呢一日有紀念價值
女朋友又一意孤行就交由佢發辦

首先上既係威靈頓牛

加埋一都成七舊水
賣相唔錯
不過都係有甩皮甩骨既情況出現
其實之前都只係曾經係gordon ramsay海港城間餐廳食過一次
呢個味道都可以
但因為只有兩個人食
每人三件
真係食到第二件都開始濟

另一個係西班牙海鮮飯

menu係無既
直到兩份都上晒檯我終於明白到點解佢地係咁不斷咁勸喻我地
因為份海鮮飯真係好大份
其實本身食威靈頓牛已經濟濟地
不過既然一場黎到
都叫左
當然都係會清晒佢啦
呢個海鮮飯都好足料
係比起牛係好食既
但都真係二揀一就夠
兩個都真係四人以上既份量黎

開心嘛
所以仲可以食埋甜品

甜品有四款
全部都唔貴
我地一人叫左一款

伯爵茶奶凍

可以做到動L效果
都唔錯

另一個係tiramisu

呢個樣好靚
手指餅用黎點咖啡又得
點蛋糕亦得

其實後尾餐廳都爆爆地
份量太多都食左成兩個半鐘
呢度算係學生飯堂
並唔係高級餐廳
無時間限制
亦都可以高談闊論
女朋友就鍾意呢種地方多過米芝蓮餐廳
唔洗避忌
不過呢餐價錢當然係貴到hihi

兩個四人份量既主菜
跟一個set
再加兩份甜品
埋單差唔多千四蚊
仲貴過去食米芝蓮
味道方面唔算特別好食
環境亦都有待改善
當係支持下黃店
聽講小小虫會開分店
如果就腳d可以試下

DAY40 完

岩岩去完九龍香格里拉
中菜同日本菜都OK既
唯獨係意大利菜真係好一般
難怪4道菜set lunch都只係388
另外房就真係好舊式
感覺就只係兩間客房打通
乜設計都無
廁所洗手盆得一個
企缸只得一個固定花灑
浴缸亦無電視
最顛係一開始住間低層房對正出面天橋
海房套房都咁樣又真係難玩左d
要到夜晚先轉到間高層房
成個感覺唔同晒
不過零房價就真係好抵玩
兩日食足六餐
仲要金環會儲左成千蚊
下次去金鐘可以當八舊水用
好似咁
咁樣諗深一刻又真係好抵玩既

樣樣都好正

邊間

浸大間西餐但我鐘意食拉麵多啲

而家少食左拉麵
反而成日搵意粉

我都食左香宮了

食完香宮覺得無乜驚喜
唔見左個welcome tea
同埋後悔無叫到個手工豆腐

另外間angelini都覺得好一般
隻意粉差過出面homemade果d

我見灘萬得好少侍應
成日搵唔到人
可能少人去
Angelini我都見係咁同熟客吹水

試過左炸子雞就無吹到咁沒有之一
個叉燒都普通
可能唔係用黑毛豬掛
個龍蝦泡飯就真係唔錯
可以食到六碗
我諗個自家制豆腐應該特別d

灘萬我就食左懷石
另外個和食彩有道燒魚同西京燒鱈魚一樣樣既幾好食

果500蚊好似好多優惠都用唔到
無咩著數

咁都正常呀
港香係福布斯5星黎嘛
我都係夜晚先有房換到

DAY41 九龍香格里拉大酒店(上) 灘萬日本料理 豪華閣 香宮

原本開始有d累
就只係book左復活節先再住酒店
但後來九龍香格里拉竟然出左個零房價優惠
所以就趕係去港島香格里拉之前住左九龍呢間先

原本我都係plan住行政套房既
因為海景貴成千蚊
而且九香既餐廳亦都唔算話好貴
就應該食唔到四千幾蚊既credit
不過後來搵到朋友一家食飯
佢話睇完有啖好食對香宮好有興趣
收佢少少錢當幫補升級做海景房
最後呢間套房洗左大約四千七

之前都去過幾個酒店區
中環地鐵站
金鐘太古廣場
灣仔會展
九龍站
尖沙咀天星碼頭
今日去埋尖東
就基本已經去過晒d熱門地區了
而尖東呢一帶酒店
幾乎全部都係老牌酒店

九龍香格里拉
1981年開業
即將四十周年
由嘉里擁有
自家香格里拉集團管理
係集團裡面既最高級品牌
全香港一共有四間香格里拉酒店
兩間香格里拉
一間嘉里
同一間今旅
而後兩者而家已經成為左檢疫酒店

九龍香格里拉亦都係福布斯四星酒店
聽個名曾經都以為好高級
直至一次黎食自助餐
先聽到有人話香港果間高級好多
而家先再見到港島香格里拉唔知係咪課番金
得閒又上番福布斯五星
之後唔知點解又變番無星
彈出彈入都唔知做乜鳩

今日我就坐巴士去到麼地道落車
行過去酒店都係幾步路
中間經過好時中心
曾經我都成日會黎呢頭食飯
唔知點解
近年係好少好少會黎到尖東呢一帶咁
如果坐黨鐵就要坐到去尖東站既P1出口了

大約十二點鐘左右到達酒店
因為太多dining credit
所以會分開三餐用
第一餐諗住登記完放低野就去食日本餐廳灘萬

咁九香既第一印象係唔錯既
雖然眼見counter有人checkout
其實都只係排兩個人左右
但都即刻有職員過黎問會唔會book左行政樓層
咁就被帶左上去20樓豪華閣checkin
帶上去果位職員都幾親切
之後去灘萬果時見到都仲記得我姓乜

豪華閣有兩層

電梯只可以去到20樓
而20樓係辦理入住同退房手續
同埋其他商務野既
食野果邊就要行樓梯上21樓

一入到豪華閣就見到個無敵海景

好耐無見過呢種全海景既畫面
亦都估唔到12點已經有房可以比得到
另外仲主動問需唔需要late check out
因為我聽日仲book左angelini
所以佢就話比我地兩點check out
我估可能再遲d都仲得
講緊我只係金環圈最普通既金會員

咁就坐番lift落去我地入既住8樓

應該同金鐘果邊一樣
電梯既地毯應該係每日都會更換既

其實睇番其他尖東既酒店
係會發現佢地都會有地庫層既
九香係有地庫二樓
日本餐廳灘萬同健身室都係呢層
地庫一樓就係米芝蓮一星中菜廳香宮同ballroom
地下係checkin大堂
仲有lobby lounge同西班牙酒吧餐廳tapas bar
上一層M樓係自助餐cafe kool
仲有蛋糕店deli kool同意大利餐廳angelini
亦都有髮型屋
再上就已經係客房
客房由7樓去到頂樓21樓
無13樓
20同21樓係行政酒廊樓層
所以我地住既8樓其實係由底數上黎既第二層

一入房真係堅失望

個窗口同上層豪華閣唔只差得遠
仲要係正對住條行人天橋
唔怪得之12點就可以checkin

入到房個景仲衰

除左有天橋仲有埋樹
即係課金比左幾千蚊出黎換個海景咁樣真係唔開心
以前行過海旁就試過同朋友指住酒店話係入面推車出面真係乜睇到晒
而家我就變左係推車果個啦

即刻上番去豪華閣問可唔可以換過第二間房
佢地話都仲有一間
不過對方要三四點先check out
執完野都五六點
問我地如果到時轉房o唔ok
咁佢地都講到咁都無計啦
唯有安慰自己一陣都食lunch
之後又去lounge坐下
咁都好快五六點

咁再番房執完野轉個頭就落LL2食飯了
一出lift就見到個健身室

到最後都無入過去
仲有個泳池好似都係入面

話說成間香格里拉都有成六間餐廳
我地呢兩日用盡credit都係去得四間
最後仲有tapas同lobby lounge係無去到既

而我地第一餐就係去食日本菜灘萬
另外港島香格里拉亦都有一間同名既灘萬
咁好多酒店既日本餐廳都係外判既
好似半島今佐
馬哥孛羅西村
四季鮨齋藤
全部都唔用得dining credit既
但係尖東既酒店好似香格里拉灘萬
帝苑四季菊
千禧新世界嵯峨野
全部都係自家餐廳
唔計以前係熊貓酒店食放題
好似真係第一次係酒店食日本菜

出lift轉個彎就係灘萬

門口就無乜日式感覺
後面宴會廳果邊無睇清楚
好似賣緊樓咁

酒店餐廳門口好少有既menu

證明呢度應該坐唔滿成日會有walkin客

入去有塊巨型牆

我地安排坐係近入口既四人檯

每人有個餐盆

頭頂吊燈

雖然近門口
亦都同格離距離近

不過餐廳人流唔多
而且四人檯都寬落
所以私隱度都足夠
而佢另外都仲有卡位

紙口罩套

金色餐牌

其實即係門口睇果個懷石料理餐牌
我就揀左7道菜既令和三年迷你懷石
女朋友就揀左set lunch入面既和定食彩

第一次係香港食呢種類似係溫泉旅館食既日本菜
就唔知稱唔稱得上fine dining
亦唔知平時係點樣上菜
咁今日都算係續度菜上既

我既第一道前菜

紫菜加日本山菜
平時唔食菜既我都可以放到入口

咁女朋友果份定食就都叫做分開左四道菜咁上
不過節奏就同我有少少唔同

第一道係前菜同茶豌蒸
正常發揮

另外單點左份飽片海膽

兩片細細份58蚊
性價比好低

第二道大家都係刺身
我果份係吞拿魚同鯛魚

另一份都係吞拿魚
唔同既係變左油甘魚同蝦

呢度刺身就唔算特別鮮
不過不失咁

未食完刺身再上左懷石料理既第三道季節特選

咁樣排到七樣野真係幾精緻
同埋發覺九香都幾鍾意自家製豆腐
香宮又有道菜係自家製豆腐
但我最後唔記得左叫

定食既第三道就已經係主菜

一次過上晒天婦羅,燒魚,湯同白飯
最最最特別係燒魚雖然無寫係咩魚
但樣同味道都好似另一份定食既銀鱈魚西京燒
好好食
所以我地一致都話無叫錯呢個定食
因為比起銀鱈魚西京燒個定食仲多左個刺身

我食完個季節特選之後就一直望住女朋友食主菜
到女朋友食完個主菜我先上個煮物
薯仔鰻頭
變番佢望住我食

呢份好特別
入面係牛肉黎

味道都唔錯
算係成個懷石料理最好食既一道

第五道係燒物

燒三文魚同燒豬腩肉
兩件都配上蘿蔔
其實都OK
不過定食果份偽西京燒真係無得輸

食完煮物最後先上飯

仲有湯
同定食唔同
無其他主菜跟
諗住咁樣點食呀
但原來櫻花蝦飯就咁食已經有味
又幾唔錯

洗手間時間
九龍香格里拉應該所有餐廳都無廁所
全部都要出番門口外面樓層共享既

地庫二樓既廁所
就好一般無乜特別咁
似朗廷

原來餐廳入門口左面門仲有個鐵板燒既位

就唔係幾覺眼佢地有鐵板燒套餐

最後執晒野先一齊上既甜品
定食跟既係雪糕

有幾款味可以揀
女朋友就揀左抹茶味

懷石既特別少少

焙茶布甸
幾特別

食左七道菜
而且中間上煮物之前都等左一段時間
但原來又唔算食左太耐
都只係由十二點半食到兩點三左右
唔夠兩個鐘

兩份午餐加個單點飽片
埋單大約一千蚊
免費黎講都可以接受
但如果自費既話我諗出去食番壽司或者魚生飯會開心好多
始終係香港都係食開呢d
不過餐廳都有唔少日本客幫襯
唔知佢地會唔會覺得呢度都算正宗呢
同埋小二穿著和服
亦可以用日文對答
有口音可能真係日本人黎
都算有禮不過就唔似得米芝蓮餐廳咁熱情

如果下次再食呢類型既日本野
應該會係去千禧新世界玩另一個零房價
食嵯峨野
不過而家套房價貴左好多都唔知仲玩唔玩好

餐廳出番去已經有兩條上落既扶手電梯

上一層就係中菜廳香宮

再上多層就係大堂

有四座大吊燈同噴水池
old school得黎又幾grand
同埋得幾張凳比人坐

食八婆下午茶既lobby lounge

樓上係M樓

cafe kool
食自助餐既地方

閣樓既另一邊係意大利餐廳angelini

九龍香格里拉應該都係熱門酒店黎
當日情人節條龍張相我都仲記得
但而家兩點幾checkin既人流真係唔多

所以我唔明d人成日話仲有酒店大排長龍到底係咪平行世界黎
長假就話姐
普通星期六日真係已經唔會再排長龍啦

地下電梯大堂

後面就係酒吧tapas
有戶外座位可以比人呼吸
可能好受附近打工仔歡迎掛
lunch set都係百零蚊
幾抵食

咁個lounge既下午茶就由兩點開始
條港女話頭先唔算好飽要食埋個下午茶先肯番房
經過二十樓樓梯再上二十一樓就係食野既地方

十二歲以下小童可以係五點前係成人陪同下享用下午茶

就唔知係咪太早住客都未checkin
所以lounge只有幾檯客
係任揀海景既

lounge位於頂樓二十一樓
應該算係全酒店最靚景既地方
而入lounge一樣都要掃安心上路
唔掃既話都可以填資料
其實之前去餐廳都話可以算係外人
但係lounge理應就全部都係住客
checkin果時就已經留晒資料
我覺得就應該skip左呢個麻煩位
結果第二次黃昏雞尾酒果段時間上黎就真係唔洗做呢樣野

咁張檯都算正常size

同格離距離都唔算近
OK舒服

lounge就係一個長方形房

下午茶就只幾份甜咸點揀

另外一格就完全無放野

自助水bar

都係d迷你漢堡餅乾同蛋糕仔之類

另外就有單點野飲可以叫
叫左伯爵茶同檸茶

lounge既廁所

其實21樓呢層都仲有客房既

只係拎左12-18號房呢6間房既位置用左黎做lounge

hea下坐左陣就番房了
走廊

有d掛畫裝飾下

就無乜特別
同朗廷差唔多
有少少局促

海景套房係12號尾房

格離就係後樓梯

如果唔想住尾房既話可以揀超海景套房
大概係走廊既中間位置
而且唔設係低層

平面圖

酒店U型設計
下面打橫全部都係海景房
我地住既海景套房就係最右手面角落既12號房
因為我地係打通左兩間房
所以並唔存在13號房
酒店兩側30-39同5-11號房應該就係半海景房
基本係望格離大廈
要打斜拉到盡先望到個罅海
完全係取巧用
咁1-4同40-54都係內園景
應該仲會比半海景房開揚
行政套房係45號房
如果唔係有人幫手食飯我應該都會book呢間
而超海景套房就係海景中間房
見到我地間房係會有一忽用左黎做後樓梯
超海景套房就係真正用盡晒兩間客房
比我地大少少
有客廁同徐晃
總統套房好似就係樓上19樓
打通12-16號5間房
個景應該同lounge差唔多

以前去外國住酒店
就通常都要入門口插卡先有電既
但係香港住
通常就無左呢種設計
就算有既
基本上都會有張假卡插住
咁離開房既時候一樣會有電
但九香就真係好傳統
要插自己張開門卡既

d燈制都好old school

門口走廊

右手面牆後面其實就係後樓梯
所以呢間套房係無客廁既

走廊前少少就間左黎做小型辦公房

客廳

就好簡單一大一細梳化
茶几
同電視矮櫃

迎新禮物就有一大碟果盤

仲有壺welcome tea
個籃就幾古色

矮櫃跟左兩枝水
仲有個望遠鏡

櫃入面得部19dvd機

個景頭先都睇過對住行人天橋

真係要低炒先可以望到個全海景

另外隻窗應該係有遮光貼既

但應該真係遮光用
外面日頭都一樣可以望到入黎

睡房

床都算大張

床頭

成日都會見到呢款鬧鐘
仲有本好耐都無再出現既聖經

除左廳之外
房一樣有工作檯

九香真係好多櫃

但其實入面好多都係空既

個設計好奇怪

景一樣都係望天橋
仲會多左幾棵樹

拉到最盡可以望到rosewood

望格離房亦都無難度

mini bar放係房

亦都有兩枝水提供

全部都要收費

雖然間房都已經成八百幾尺
但都只有一個衣櫃並無設有衣帽間

廁所望落幾大

但就只有一個洗手盆
而且浴缸亦都無電視既
馬桶亦都係開放式無門分隔開

護理用品

全set四樽沖涼用品

九香呢度做得好慳皮
即係呢四枝野本身已經同客房係一樣既
但仲只係擺得一set係度
雖然打電話一樣都會比
但就真係唔夠貼心

洗手盆同電視機果d都唔算係實用既
最大問題係個企缸

佢係只得一個固定式花灑
係好痴線咁無手提花灑既
呢個真係住過咁多間套房最差既廁所黎

廁所唯一優點係有香水點綴下

另外原來廁所其實係有電視機

但就比人屙屎用
而唔係浸浴果時用

咁呢間睡房有min bar有廁所
基本上如果閊埋房門
點睇都只係一間普通既海景客房
即係九香d房舊我就都預左既
不過都無估到係完全無設計既
而家感覺好似只係book左兩間客房咁

五點可以再上去lounge食黃昏小食

今次就多人好多
不過都仲坐到海景位

但就變左呢種檯型
同對面對望
好唔自在

lounge既窗其實同房都係一樣既

五至七呢個時段仲可以劈油
有埋油既餐牌

除左香檳之外全部都可以揀

我呢d小朋友就飲番fruit punch

其實都係多左三款熟食

甜點都係差唔多

仲有cold cut同糖水

都無乜特別
我地就一陣會再落去香宮食晚飯
所以都無乜所謂
都係意思意思下

都真係坐到天黑先走

話說落番房大約七點鐘左右
終於有職員打黎話執好房可以轉得到
今次轉左上16樓
仲一次過比左三張房卡

16樓同8樓最大分別係

15號同26號房都變左超海景套房
而呢兩間房仲可以再連接埋格離既海景客房
應該都係拎黎出門用多

咁今次高左八層

終於唔洗再正對住條天橋
不過其實都已經夜晚
本身諗住都無得換已經開始去習慣左條天橋

今次茶几就乜都無得剩了

但就多左部空氣清新機

不過睇黎九龍香格里拉就應該無開床服務

床頭無水亦都無舖到地布
就經驗黎睇
福布斯五星就一定會有開床既
而四星既話就只得某部份先有

咁睇左陣夜景又差唔多夠鐘落去
Book左七點半食香宮
呢兩日食足六餐
真係基本都無乜時間坐係房
就算開番泳池
其實都唔會有時間去得到
更何況九香個泳池係細到hihi

搭LIFT落番地庫一層

會經過呢個一樣紅當當既門口
應該係貴賓房之類

香宮
門口係好搶眼既紅色大門

曾經一直都係米芝蓮兩星既中菜廳
由19年開始降級一星直到而家
其實都唔難理解既
因為呢間九龍香格里拉真係追唔上時代既轉變
主廚係張浪然張師傅
睇有啖好食話佢成日都出黎同客soso
我今日就見佢唔到

全世界唔同各地既香格里拉酒店
佢地既中菜廳全部都係稱為香宮

而港島果間就改叫做夏宮

入餐廳先要落幾級樓梯

臨走時影既

香宮係長方形格局
紅色主調
有d似唐閣
不過就比較鮮色搶眼
亦都有成四座呢種巨型水晶燈

我地就坐係紅色巨柱邊

今餐飯女朋友夜晚有事無食到
我就同另外舊同事一家三口撐檯腳

餐檯擺盆

都係一早已經放左隻碗係度
筷子用紙套入住

亦有提供小朋友餐具同BB凳

之後去埋港島香格里拉
食過總共七間餐廳
香宮係唯一一間用信封口罩套既

之前去其他中菜廳
一係見到三色醬
一係見到琥珀合桃
香宮係有齊晒兩樣

但係個合桃就完全唔夠天龍軒同嘉麟樓黎
淋淋地

叫左壺菊花

亦都係去左咁多間酒店
第一次見無野暖住壺茶既

唔知佢係對個茶壺有信心定對員工有信心

一開始唔知呢個係咩黎

打開原來係口簽盒

筷子座唔知係咪餐廳logo

餐巾扣一樣都有呢個logo
另一面就印左香宮

餐牌

如果兩個人黎撐檯腳
都可以叫一個tasting menu再加送既

而家四個人都係散叫好
本身係官網見到有時令推介
但小二話未出新既餐牌
果份就應該out左date

落完單會轉左做細碟

叉燒好快上

一份有十件
分開兩邊各五件擺款
唔知有無得叫半份
之前食過黑毛豬同髦毛豬
真係番唔到轉頭
呢度係食得出肉質無咁淋
口感有少少似燒味舖

每份亦都唔算大件
感覺就一般般

咁係仲打緊卡未郁手既時間
已經上埋兩份蟹蓋

如果第一次黎食應該會覺得個蟹形容器好吸引

後來先知原來好多酒店都有咁做
而唐閣就用左黎載海鮮焗飯

不過入面就好足料
比得上唐閣果份

咁呢度都幾唔係幾在意食客既速度
基本就係整好就上既感覺
第一次係酒店叫雞

比有啖好食吹到全港最好食既炸子雞
的確係唔油膩
而且皮好脆
但就食唔到話係好嫩好嫩

無時令餐牌叫唔到牛助肉
改叫既三蔥爆鱈魚球

餐牌上面特別列明係有認證可持續漁場出品
但賣相就一般般
同小炒皇之類差唔多
食落都唔算好特別

咁香宮就唔係走精緻路線既
餐牌同擺款都係平平實實
原本有一道係自家製豆腐應該會比較特別同精緻d
但我落單果時唔記得左叫
後尾食落都開始夠喉就無點到了

最後一道係龍蝦湯泡飯
都係睇過肥仔食完幾吸引
炒飯就感覺普普通通
價錢又差唔多咁

小二就擺左係另一張檯分飯

滿滿一整碗既龍蝦湯
飯就浸左係湯底

另外仲有配油炸鬼同米通

加埋一齊就好滿足

呢款雖然無廚師推介粒星星
但真係幾好味
飲落有少少西湯既感覺
而且一共可以筆到六碗飯
都幾滿足

咁其實由第一道既叉燒
到上最後一道龍蝦湯泡飯
前前後後都只係相隔左廿分鐘左右
到上晒所有菜其實碟叉燒都仲未食完
所以最後係迫迫埋埋堆到一檯都係既
可能有d人係鍾意咁樣好開心好滿足掛
而我自己雖然仲未學識得食
但我就比較想去品嚐每一道菜
而唔係幾樣野撈埋一齊食
咁樣就比較無左fine dining既味道

話說三月最尾一個星期六既八點半
係有一個叫做地球一小時既節能運動
我都係後尾search番黎先知道
但當時就食食下飯突然間熄晒四座吊燈

感覺就好奇怪
職員又無通知
唔單止我地
見到其他人都好錯愕
結果呢餐飯既尾段就要摸進行

甜品叫左鮮奶芝麻卷

都有咬口
但其實唔洗叫都得
因為之後餐廳仲有另外送既甜品

美點雙輝

雖然話佢地主菜擺盆唔吸引
但呢份送既甜品就好搶眼
見小二捧住呢座野過黎都有D難度
糕同餅各有兩款
但有d三件有d又四件我都唔太明個纙輯
不過既然係送既就無謂諗太多
但現場實在係太暗
所以要打埋燈先影到

基本上就係我上次係gaddi's無比到既petit four咁既款

最後參觀埋廁所
一樣都要出去餐廳外面
呢層地庫一樓既廁所都幾大

可能預埋同層宴會廳既人流
有好多洗手盆

如果用信用卡就會有85折至9折左右既優惠
我用dining credit就比正價

叫左六道菜
都算得上係個full set
茶錢30蚊位
bb女唔洗收
埋單2250
都係後尾睇番張單
先發覺佢係無比到果4杯welcome tea我地

七點半入坐
雖然上菜快
但都成九點九左右先走
咁呢餐飯就無乜驚喜
亦都無乜唔好既感覺
不過不失
服務都係一般般啦
基本上斟茶要全手動
熄燈事件都無主動講明
一開始亦都唔太搵到小二幫手落單
要叫左兩次先有人埋黎寫野
其實周圍都有聽過酒店炒人
不過要搞到所謂既星級餐廳都咁樣就真係過唔去
成日見酒店人話一分錢一分貨
比得少錢住就預左無服務架啦
咁餐廳基本上係無減過價
要求番相應既服務係咪又好應份呢

係估唔到
原來對上一次係酒店食晚餐
已經係滿福樓果次
可能傳統中菜真係唔係幾需要熱心既態度呢
又可能同酒店級數都有關係
福布斯五星同四星酒店中間真係有條鴻溝係度既

送完朋友走又再影一下酒店夜貌

我終於記起自助餐係有少少景觀既

夜晚浸浴無電視睇淨係可以玩電話

九龍香格里拉的確係樣樣野都差少少咁
雖然零房價好抵玩
餐廳多選擇但樣樣其實都唔好特別好
房有成947尺亦都完全唔覺得大
睡房仲同普通客房一樣樣
連minibar都要放入房
唯一優點既全海景亦要夜晚七點先比到我地
嗯
唯有安慰自己食左咁多餐真係好抵啦

DAY41 完

復活節去左港島香格里拉
感覺就係grand過九香好多
lounge職員都比較專業d咁
不過酒店就無乜優惠
黎黎去去都係送1000credit
客房同套房都一樣
不過雖然只係住山景
仲要低層
但感覺都幾開揚
都已經高過晒附近既美利同奕居
食左兩間米芝蓮
兩間味道都係一般
不過petrus就真係好靚
海景都一流
而夏宮同香宮真係倒模一樣咁

住埋港香之後
就再無心水酒店了
淨番果幾間福布斯四五星酒店個價就完全唔抵住
慢慢再睇有無咩優惠再算

九香間房真係好舊 床頭連USB插頭都冇

真
港香都有整番條三個頭既usb擺床頭
九香乜都無
我臨走先見到床頭櫃底有拖板

呢間都叫符合商品說明條例
見到有d人po對住對面永安都叫半海景

W keep住都有優惠同唔貴
四季呢排仲有出龍景軒d package

Book 左港香同bf celebrate birthday
等你feedback

個lounge靚
職員都幾nice
雖然都有歷史但唔會好似九香望落咁舊
不過企缸同九香一樣得個固定花灑
petrus望出去個海景正
可惜天氣麻麻

點解你得固定花灑嘅？係咪房型唔同？
我住豪華閣山景，無浴缸，但企缸就普通同固定花灑都有
我同你一樣天氣差時上咗去petrus食嘢，不過我係食早餐

新裝修房？
我住舊山景套
得浴缸有花灑
洗屎忽都無

Lounge 多唔多野食，係咪得Evening cocktail 有野食？

其他時間會有茶點
有四五樣到
仲有兩款凍三文治
cocktail時段爆左入唔番lounge
要落39樓圖書館同宴會廳食
果邊就麻麻地

Ohhh係呀 我住新房
得固定花灑真係搞唔掂

我覺得ok啦，鹹點有6,7款，仲有燒賣無影到

甜點都係大路嘢，3-4款，但幾好食
酒唔算多款，但有4款佢哋自己調嘅cocktail同mocktail
如果想入56樓lounge要準時5點半上到去，我5點9上去已經話full咗，要去39樓，ballroom嚟，齋飲同食無景

我諗5點半上去都未必有位
應該好多人4，5點上去開始坐

都多人玩 賞你住

唔玩啦
又唔係有靚房住

搶埋d 19酒店唔知為乜

係囉又要搶

我寧願等酒店做餐飲優惠
好似九香零房價呢d
減5舊真心唔吸引

不過港香lounge 真係幾正

係幾靚
但我唔記得去埋出面個花園

DAY42 九龍香格里拉大酒店(下) Cafe Kool Angelini

起身先發現
尋日手動拉窗簾係極on9既行為
原來呢間酒店再舊
都係用電動窗簾既

好彩尋日無整爛

換左房
起床最治癒就係呢個畫面

房張凳仲可以360轉

早餐可以上lounge或者自助餐餐廳食
咁為左可以扮去多幾間餐廳我都係會去自助餐餐廳食既
所以第一次係文華東方in room食真係蝕左

星期日

唔知係幾時轉既呢

入餐廳前要寫紙仔

唔講仲以為而家入境
其實成件事真係好on9
根本checkin就已經登記晒

自助餐廳cafe kool

九龍香格里拉應該係熱門酒店黎
就算唔出零房價本身都已經多人揀
地點方便
價錢唔貴
所以早餐係好爆既
我地九點左右落黎就直入
但過多陣就已經full晒要企門口排隊

十點半左右走果時既環境

兩年前左右曾經黎過食自助晚餐
地方算大
而且有一邊仲有窗境
武漢肺炎關係佢就設左個場係一邊in同一邊out既
咁所以客區同食物區係有條帶分隔開既

不過設定係好理想
但就無人會理
畢竟就係完全唔就腳

麵包區

都多選擇
但就一舊都無食過

蒸點區

都幾多選擇
仲有唿汁提供

粥

粉麵

試左個叻沙係除左辣就無其他味

強區係排隊重災區

諗住係度等班尼迪強
但點知佢係量產出貨
無味既

另外仲有d腸仔火腿之類

得綠色野

無cold cut

餐檯就好細張

擺多幾碟野就已經full晒
有果汁任飲同自選咖啡或茶

頭先重點推介果果兩份
得辣字既叻沙同無味既班尼迪強

呢個早餐都算多野揀
但質素都係一般般啦

洗手間係外面
就全個M樓共用既

強糕店deli kool係cafe kool門口

計過食完angelini應該都仲有credit淨
本身諗住係度買下復活強或者馬卡龍既

不過後尾係angelini加錢食左其他野

自助早餐都有單點既menu

係M樓可以望到晒成個大堂

呢一層除左有自助餐

仲有意大利餐廳
同理髮店

星期六日就close既

另一邊就係意大利餐廳angelini

門口一樣有餐牌

除左香宮同cafe kool之外
我諗呢間酒店d餐廳都係坐唔滿既
咁疫情之前
angelini都係有提供sunday brunch既
港島香格里拉果邊間lobster bar都係一樣
而家因為武肺就無再搞呢d野
連semi lunch都無埋
總之星期一至日都係四道菜388既set lunch
咁又的確係唔貴既
官網都可以見到有幾個餐牌
應該係每日輪流轉換

咁係自助餐門口就有電梯可以落番大堂既

落到大堂就見到有間麵包店開左係門口格離既corner位

好似都算係deli kool旗下
都係廿零蚊一個唔算貴

亦都係一個清埋剩低credit既好地方

hea完又番上房
客房既電梯大堂

我地已經轉左1612號房

今日既天氣係幾咁靚

無左條天橋
個海景真係無得輸
可惜只得番幾個鐘可以享受

無那那又送番個果盤上黎

尋日就食左件
數過呢一盤又有番
所以都未必係我地尋日留左係812果盤黎

九香算係呢種級數既酒店入面比較平既
應該都唔少人會係度出門

望落去就見到有花車
佢地係海邊影婚紗相
見到都覺得熱

無乜野搞又浸多次浴

先發現呢支香水真係幾香
而且仲有中文說明
話香格里拉呢個名
係黎自呢一本叫做消失的地平線既書

hea到一點半check out
其實因為我地book左檯食飯先呢個時間
尋日佢主動問需唔需要late check out
我估去到四點佢都可以既

九龍香格里拉既最後一餐
意大利餐廳angelini
就係頭先行過M樓既深處

餐廳入口長走廊頭頂都有水晶燈

而左手邊應該都有d宴會廳之類既房
即係係呢間酒店真係見到好多呢d乜廳物廳

餐廳門口

angelini

無論係尋日打電話黎確認
或者係今日既reception
都係講英文
應該係同一個人
不過餐廳小二就大部份都係講廣東話既

餐廳環境

臨走時影既
angelini位於閣樓既一角
lobby lounge既上面
有梳化席
有長形大檯
有二人檯
亦都有窗邊圓檯

同下面灘萬一樣
呢間angelini都係唔full
或者呢個亦都係唔做sunday brunch既主要原因

book檯果時要求既窗口位

因為位於M樓比較矮既位置
就只得樹景並無海景
餐檯亦都唔見平時去酒店餐廳見開既圓形大盤

除左香宮
幾間餐廳都一模一樣既口罩套

今日四道菜餐牌係皮埃蒙特
即係愛隊祖雲達斯身處既意大利大區
主廚都係出身自呢個地方

另外有份周末special

有蠔或者紅蝦可以單點
其實一場黎到
我當然係想試下意大利餐廳既紅蝦
但分開煮又唔同風味
最後淨係加錢要左份龍蝦意粉

麵包幾軟

仲有條脆條
配橄欖油加黑醋

就無tosca咁多花臣
始終唔係同級數既餐廳

前菜四樣我都麻麻
最後都係揀左牛仔肉薄片

凍肉我真係好一般
但呢度無乜可以選擇真係無計
即係平時係酒店食飯真係好少會食剩野
但呢個上面d配菜我真係搞唔掂

女朋友揀左芝士拼盤

一如以往都係唔識欣賞既

咁我都係第一次食西餐見識到未食完就上另一道菜
可能女朋友食得慢啦
過無耐就上左餐湯
今日係南瓜湯

咁西湯飲過幾次都係係檯面倒既
呢度就純粹只係筆出黎
味道都係一般般
真係普通餐廳級數黎
咁我都開始明白可以做到388呢個價係咩玩法

主菜其實有魚亦都有肉揀
咁但係一場黎到
當然係想試下佢地既意粉既

額外加一百蚊既龍蝦意粉
餐牌上面無寫係homemade亦都無寫咩牌子
質感就好一般
另外龍蝦肉亦都唔算多

另一份係鴨肉意粉

其實即係肉醬意粉
呢份意粉有寫明係homemade
但都完全及唔上之前去過果幾間
完全無果種al dente既口感
而且上菜果時其實係搞錯左呢兩份意粉既擺位
明明一份餐具係有刀而另一份係無既都可以搞得錯
感覺真係麻麻地
唯一優點就只有份量夠
係可以食得飽既意粉
畢竟只有一道主菜嘛

全餐最好既就係甜品
我當然係揀番signature既tiramisu

咖啡味重仲好滑
不過入面混左其他唔知邊度黎既朱古力碎片

堂堂一個五星酒店都咁樣

另外一份係叫做都靈朱古力蛋糕

呢個比較細份
同埋都快溶

雖然餐廳就一般般唔算好高級
但都算有petit four

另外set lunch仲有包一杯野飲
要左咖啡同凍檸茶

餐廳星期日入座率連一半都無
所以坐得算幾舒服
不過後面張檯後尾黎左幾件廢老
應該係熟客黎
見幾個小二輪住黎同佢地吹水

由一點半食到三點半離開
大約都係度坐左兩個鐘
埋單兩個人唔洗一千

雖然平過尋日係灘萬食
但係食物就無特別
之前食過銅鑼灣同大坑兩間手工意粉既黃店都要比佢好
另外小二雖然叫做有禮貌
不過上菜無介紹
仲會擺錯位
感覺就完全唔係fine dining
無咩需要都真係唔洗番轉頭

餐廳入面一樣無洗手間
要出番去同自助餐共用同一個廚所

臨走先見到有擺大盤係檯面

可能夜晚會精緻d掛

門口就有樓梯可以落番大堂

下面正正就係lobby lounge

前少少就係最後一間餐廳tapas bar

有戶外餐區

唔少人係度一邊食一邊呼

酒店門口都有寫齊晒九龍香格里拉一共有七間餐廳

我地就去左其中四間

咁最後洗唔晒credit
仲有幾十蚊淨
就係門口間麵包店用埋佢

呢個望落去成件pizza既叫做波斯扁麵包
只係賣28蚊

唔洗加一
咁就離開左呢個兩日食足六齊既地方
食係食得好飽既
但整體真係一般
套房唔算靚
餐飲只可以算一般
服務都係正常OK水平
唯一係只有海景算唔錯

走人

以後都好難會番黎架啦

行番上天橋過海旁
原本天橋應該有個入面對住自助餐果邊

不過疫情之下就封左呢個入口

另外如果住七樓既半海景房

就直頭可以由天橋望得到入房

海景套房就係最右手轉角房

估唔到係天橘落番入去又唔算近
其實係呢度間間房都可以望得到
係度推車就會比人睇到晒
無乜私隱

因為上次住完半島佢有份星圖可以拎
就一直沿海旁行過去半島

劣評如潮既rosewood

我亦都比起銀兩住佢地既套房

22年先重開既麗晶大酒店

三月尾天氣已經好熱
由尖東行過去尖沙咀咁短既路程已經行到濕晒
最後又番到半島

半島雖然一樣都係上左年紀既酒店
但就一d都唔殘
設計亦唔會覺得老土
同九龍香格里拉係完全兩個唔同既世界
就好似而家果班淨係識想當年既廢老一樣

結果都係番左黃埔睇哥斯拉大戰金剛

由哥斯拉第一集開始
不嬲都覺得呢個系列唔錯
今次整埋隻機械哥斯拉出黎幾正
仲要用香港做背景
唔係鳩流流咁老作個香港畫面出黎

DAY42 完

下一次再住既酒店已經係端午節
會去marco polo
如果順利既話
之後應該會主力去番景點同食野
最近去左tiffin食自助餐
佢選擇真係少
話係比較精緻
都有威靈頓牛扒呢d可以食到
但真係好貴

睇左好耐樓主呢個post
幾好睇
留言支持

Thx
希望最後唔好得番每個po負評果個人睇

會一直睇落去
由上個post已經有睇不過一直無留言

想問下港香定九香好？ 想問下升去club floor 低唔低？

呢排有d忙
就會住少好多酒店了
希望搵多d好西食下

兩間比就一定係港香好架
九香就贏在個海景
同埋香宮都好過夏宮

睇下貴多唔多先
club floor就可以唔洗排隊checkin
有免費早餐
細食既話個黃昏小食都可以當埋晚餐既

九香行去尖咀食嘢都方便嘅